 a lei estabelecerá incentivos para a produção e o conhecimento de bens e valores culturais parágrafo quarto os danos e ameaças ao patrimônio cultural serão punidos na forma da lei parágrafo quinto ficam tombados todos os documentos e os sítios detentores de reminiscências históricas dos antigos quilombos parágrafo sexto  